新手求教 大家去大阪住酒店定民宿

大家去大阪住酒店定民宿如果住酒店的話住邊一間？

咁既問題都問得出你不如訓街啦。

大阪梗係住酒店
民宿唔靚同埋唔就腳
又要等屋主開門，未必間間有得擺定行李先
酒店住難波/心齋橋附近最好

幾多個人去先？

商務酒店好多百零蚊一晚
安心又安全
Check out有得擺行李
民宿好麻煩

幾多年前百幾蚊晚

咪就係 深圳啲垃圾房都要200啦

其實巴打唔洗咁串
你搵到錢鍾意住高級旅館 溫泉旅館係你嘅事
可能人地學生 啱啱出黎做野 成村人去 好多唔同case
何必以己度人

其實酒店好平

唔係話5星級果D

只係普通3星級住得下人

都係幾百蚊1晚

多人/住得耐（幾日）/想冇咁死板- airbnb
住一兩日/方便 - 酒店
酒店有得擺行李係方便好多，日本最大size locker 700~800 yen 一日
同埋酒店實有拖鞋牙刷牙膏etc 唔洗煩，最正係有浴衣帶少件訓覺衫，同埋實有電視

天王寺 新今宮
好多平酒店
搭兩個站到遊客區

上個月我住天王寺APA都要$500/晚單人房

個人就鐘意民宿
酒店就建議Tokyo inn

去邊都建議酒店
風險自負

京都先二百零蚊晚
新今宮唔洗二百

個啲係咩酒店黎架先

新今宮500yen酒店

睇budget
有錢我住3000蚊晚tim

野乃真心推介

睇你budget

我住過幾次平價airbnb ($~300 一晚) 既結論:
- 細細間, 乜都有

- 沖涼位細到仆街, 唔想痴住浴簾就預左成地水

- 廁所基本上就係2m x 2m 既空間, 有齊沖涼格/廁所/洗水盆, 真係細到好辛苦

- 我覺得d 床都污糟下, 所以每次都會帶幾件唔會再著既舊衫去當枕頭套

- 床隔離會有梳化, 極污糟, 無咩事都係唔好掂

- 梳化隔離就係sink 盆, 從來唔用因為出街已經食到好飽

- 基本上就無電視, 就算有你都聽唔明日文, 都係當有d 聲無咁悶

- 一定有portable wifi 比你, 電力ok, 足夠google map 全日. 不過如果係大陸閪host, 100%會水鳩你, 比個就黎無data 既portable 你玩, 所以訂之前一定要講清楚要at least 2Gb data for google map

- 你去之前host 係會打掃執靚間房, 但都係hea 架啦, 見過有dom o係床下底

- 床就好低既, 大約50cm 左右高, 有d人會訓唔慣

- airbnb 不論平貴, 多數都幾偏辟下, 如果女仔, 5人以下都唔太建議住

大阪其實唔算特別多野玩
universal studio 一日
奈良 食釜飯+撚鹿+食雞白湯拉面(加飯)
京都鳩行/踩單車一日
其餘時間都係去返心齋橋鳩行食野同玩
我次次都會去7仔 (唔記得咩名, 總之便利店)尋寶, 如果見到mochi sweet 既cake/蛋卷, 一定要買黎食, 正到痴線
心齋橋過左衝線佬之後轉右, 過馬路有間叫"肉劇場", 必食

提多句, 日本好少見有街邊既垃圾筒, 記得帶多個膠袋出街

我上次去京都玩到成4日，重有大把景點未去，大阪行左兩日就覺得悶，不過我係獨遊所以可能個玩法唔同

airbnb真係睇你好唔好彩
有時有房 住心齋橋400蚊一晚不是夢 2個人share都平
試過4條友去東京book左間900蚊嘅 又大又靚 乾淨 位置好
上面有人話要搵屋主拎匙 其實人地依家好多都用密碼箱留低比你 到時你自己拎 甚至好多時候溝通好就可以早check in
當然有缺點啦 洗手間入面啲野無得換 垃圾要儲到最尾個日 擺行李等等
總之都係一個字 錢

Hotel diamond

開d訂酒店網出黎
有哂價位
有哂地點
試下自己搵啦

我通常揀近地下鐵嘅酒店
五六百晚 是是正正
兩個人share都算抵

我都諗住去京都玩四，五日，睇果邊酒店貴到癡線。
咁我有諗住去大阪住，日日坐近鐵去京都周圍玩。咁樣會唔會好辛苦呢？